[ 港難 ] 路軌上發現110乘客，架空電纜遭損壞斷裂垂下

港鐵災難

【16:25 更新】事發時，有讀者聽到紅磡站附近路軌上傳來一連串像爆竹的聲響，並發現有電纜斷裂。

港鐵東鐵綫出現電纜故障。下午3時許，紅磡站附近的一段架空電纜出現跳掣，列車服務大受影響。其間，一列列車於旺角東站附近停駛，港鐵職員協助乘客離開車廂，沿路軌返回月台。港鐵工程人員事發後已即時進行搶修。港鐵一度提供免費接駁巴士接載受影響的乘客，來往紅磡站和九龍塘站，不停旺角東站。
事隔4個半小時，至晚上7時32分，港鐵指紅磡站附近的架空電纜設備已完成復修，東鐵綫列車服務逐步回復正常。
紅磡站附近工作的陳先生指出，出事時曾聽得由旺角東站往紅磡站的路軌上，傳來一連串像爆竹的「噼嚦啪啦」聲響，循聲望去，赫見路軌上有一條電纜斷裂，「吊吊揈」，毗鄰往旺角東站有一列列車停下，「成車冇着燈，熄晒！過咗陣先開走。」他指出，之後就有工程人員到場搶修。
車務營運總管李聖基表示，事發時一列列車由紅磡站開往旺角東站，其間在距離旺角東站約400米的位置停下，職員安排車上110名乘客離開車廂，沿路軌返回旺角東站月台。基建工務主管黃浩樑指，事發後工程人員趕往現場，發現紅磡站至旺角東站之間有架空電纜損壞，工程人員正進行搶修，暫時未能預計何時回復通車。

個標題寫到死撚晒咁

我都覺 樓豬有語癌？

嚇鬼死

加價加價

不安撚竟然冇入黎

聽佢咁形容，落路軌行上月台都有危險性喎，電鬼死點算

1999